<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Banha Institute</string>
    <string name="message">هدفنا
إعداد كوادر فنية مؤهلة علمياً وعملياً قادرة على المنافسة فى سوق العمل المحلى والاقليمى وإكساب الخريجين القدرة على مواكبة المستجدات العلمية والتكنولوجية والمساهمة فى التنمية الوطنية الشاملة لخدمة المجتمع .
</string>
    <string name="call">العنوان : كورنيش الرياح التوفيقى خلف مدرسة الثانوية الميكانيكة ببنها

التليفون :  0123261477-0123261502
</string>
    <string-array name="categies">
        <item>الكل</item>
        <item>هيئة التدريس النظرى</item>
        <item>هيئة التدريس العملى</item>
    </string-array>
    <string-array name="engsNameslab">
        <item>م/ مـني مـحروس بـرسوم</item>
        <item>م/ نـادية سـعد عـواد </item>
        <item>م / كـمال حسن عثمـان </item>
        <item>م/محـمود شـوقي مصيلحي</item>
        <item>م/ الدسوقـي السـيد عبـد الوهـاب</item>
        <item>م/ عبـد المنـعم أحمـد عـلـي </item>
        <item>م/   مصطفـي عبد المنـعم عـلـي</item>
        <item>م/ عمـاد الطوخـي أحمـد </item>
        <item>م/ شحـاته فتحـي شحـاته </item>
        <item>م/عدوى عبدالعزيز عدوى</item>
        <item>م/على محمد على عبدالبر</item>
        <item>م/ السـيد أبو زيد السـيد </item>
        <item>م/ عبـد النبي محـمد يـوسـف</item>
        <item>م/ مجـدي عبد الخالق عـجاج </item>
    </string-array>
    <string-array name="engsNames">
        <item>م/ هنـاء سعيد محمد مصطفي</item>
        <item>م/ احمد عبد العظيم رسـلان</item>
        <item>م/ عبد الحميد محمد عبد الحميد</item>
        <item>م/ محمد علي حسين السيد</item>
        <item>م/ مجدي درويش أحمد</item>
        <item>م/ السـيد الشحات مصطفي</item>
        <item>م/ أسامة عبد الودود عبد الرسول</item>
        <item>م/ ليلي محمد أبو زيد عبد الرحمن</item>
        <item>م/ نـور جـودة إبراهيم</item>
        <item>م/ مسـرات عبد الحميد أحمد</item>
        <item>م/ السـيد عطا فتوح</item>
        <item>م/ محمد عبد الفتاح محمد</item>
        <item>م/ سعيد سيـد محـمد</item>
        <item>م/ سميـرة محـمد السـيد</item>
        <item>م/ إبراهيم عبد ربه عبد السميـع</item>
        <item>م/ رانـيا حسـن الحسينـي</item>
        <item>م/ رانـيا محـمد متـولي</item>
        <item>م/ وفـاء رجب ديـاب</item>
        <item>م/ سـمر عبد التـواب السـيد</item>
        <item>م/ أمـل أبو زيد أحمد محـمد</item>
        <item>م/ سمـر صبحـي عبد السـلام</item>
        <item>م/ مصطفي حسنين حسنين</item>
        <item>م/ مـدحت محـمد سيد أحمـد</item>
        <item>م/ محـمد حمـزة محـمد كمـال</item>
        <item>م/ أسمـاء يـوسف محـمد هـاشم</item>
        <item>م/ أحمد محـمد مـرسي عـامـر</item>
        <item>م/ صفـاء رجب محـمد الجندي</item>
        <item>م/ أمـيرة عـدوي عبد العزيـز</item>
        <item>م/ أحمد عبد الوهاب يوسـف</item>
        <item>م/ أحمد محـمد عبد الخالق</item>
        <item>م/ محـمد بـدر سليمان</item>
    </string-array>
    <string-array name="mostgden">
        <item>أرشادات هامة</item>
        <item>أهداف المعهد</item>
        <item>الاوراق المطلوبة للمستجدين</item>
        <item>الطريق الى المعهد</item>
        <item>العقوبات فى حالة الغش</item>
        <item>الواجبات المطلوبة اثناء الامتحانات</item>
        <item>ألية أستقبال الطلاب الجدد</item>
    </string-array>
    <string-array name="adivicesstrings">
        <item>على كل طالب مرشح للمعهد من مكتب التنسيق أن يقوم بالإجراءات التالية:</item>
       <item>1.	التوجه إلى قسم شئون الطلاب للتأكد من أن الملف الخاص به وصل للمعهد .
</item>
       <item>2.	التوجه إلى الوحدة العلاجية لإجراء الكشف الطبي بعد تقديم بطاقة الترشيح وصورة شخصية .
</item>
       <item>
           3.	الحصول على إذن سداد الرسوم من شئون الطلاب والسداد بخزينة المعهد.
       </item>
       <item>4.	استخراج الكارنية من شئون الطلاب بعد تقديم الأوراق التالية : ” بطاقة الترشيح – قسيمة سداد الرسوم – استمارة الكشف الطبي وصورة شخصية
</item>
       <item>5.	تحرير نموذج تأجيل التجنيد “2 جند” للطلاب الذين تم فحصهم بمناطق التجنيد “الفرز الأول” أما الذين أعفوا من الخدمة لأي سبب عليهم تقديم شهادة الإعفاء إلى قسم شئون الطلاب لحفظها بملفاتهم .
</item>
       <item>6.	لا يصبح الطالب المستجد مقيدا بالمعهد إلا إذا كانت أوراقة كاملة وناجح في الكشف الطبي وسدد الرسوم وله موقف محدد من التجنيد ومن لم يستكمل إجراءات قيدة فى المدة المحددة يتم إنذاره بالفصل ـ وبعد الإنذار الثالث يرسل ملف الطالب على عنوانه ولن يعاد قيده إلا فى العام التالى.
</item>
       <item>7.	استخراج اشتراكات السكة الحديد أو الأتوبيس أو اعتماد استمارات البطاقة الشخصية من قسم شئون الطلاب بشرط ساد المصروفات وإستخراج الكارنيه.
</item>
       <item>8.	الطلاب الذين يرغبون في التحويل إلى معاهد أخرى عليهم التقدم بطلباتهم إلى قسم شئون الطلاب وبعد الحصول على موافقة الإدارة العامة لشئون الطلاب يتم تسليم الطالب خطاب لإحضار ملفة بيده وإن لم يتقدم بالملف خلال 15 يوم يتم إلغاء التحويل
</item>
<item>
    9.	على كل طالب متابعة إعلان قوائم أسماء الطلاب المقيدين لمعرفة المجموعة التي تم إدراج اسمه فيها للحضور مع زملائه طبقا لجدول الدراسة .
</item>
<item>10.	على الطالب القديم إرشاد زميله المستجد إلى أقسام المعهد ومرافقه .
</item>
       <item>11.	على كل طالب الاطلاع على ما ورد في هذا الدليل وللاستفسار عن أي شيء عليك التوجه فورا إلى قسم رعاية الشباب وسوف تجد كل رعاية وإهتمام .
</item>
       <item>12.	الطلاب غير القادرين عليهم الحضور إلى قسم رعاية الشباب لتقرير إعانة لهم .
</item>
       <item>13.	الطلاب ذوي المواهب الرياضية والثقافية والفنية عليهم التوجه إلى قسم رعاية الشباب .
</item>
    </string-array>
    <string-array name="aims">
        <item>1.	إعداد خريجين مؤهلين فنياً ليكونوا وصلة العمل التنفيذية بين المهندسين والعمال الفنيين في كافة المواقع الإنتاجية وذلك من خلال برامج ذات جودة عالية في تخصصات مختلفة وينبغي أن يراعى إعداد فني يتصف بأنه :</item>
        <item>متمكن في تخصصه من خلال اكتسابه للمعارف والمهارات اللازمة لتحقيق الوظيفة المهنية</item>
        <item>يؤكد على أهمية التفكير والتخطيط وحل المشكلات واتخاذ القرار في عمله</item>
        <item>ملتزم بآداب المهنة وقيم المجتمع ذو ثقافة تجعله قادراً على التأكيد على الهوية والانفتاح مع الآخرين قادر على استخدام التكنولوجيا الحديثة قادر على التعامل مع العملاء
</item>
        <item>2.	التعاون مع المؤسسات الإنتاجية والخدمية المحلية لتوفير فرص عمل للخريجين</item>
        <item>3.	تقديم برامج التدريب اللازمة لجميع العاملين بالمعهد كلاً في تخصصه وذلك لمواكبة التطور التكنولوجي .</item>
        <item>4.	العمل على استغلال الإمكانيات المادية والبشرية في المعهد كمركز تدريب للأفراد وذلك لخدمة المؤسسات العامة والخاصة بالمجتمع المحلي.</item>
        <item>5.	تبني تطبيق نظام ضبط الجودة في التعليم داخل المعهد.</item>
    </string-array>
    <string-array name="papersneed">
        <item>الأوراق المطلوبة للطلاب المستجدين ( الصف الأول )</item>
        <item>1.	المؤهل الدراسـي + عدد  5 صور منه .. </item>
        <item>2.	شهادة الميلاد + عدد 5  صور منه .. </item>
        <item>3.	بطـاقة الترشـيح + عدد 5 صور منه .. </item>
        <item>4.	عدد 5 صور من بطاقة الرقم القومي .. </item>
        <item>5.	عدد 6 صور شخصية مقاس 4*6 ..</item>
        <item>6.	نموذج 6 جند للذكور ..</item>
        <item>7.	نموذج 2 جند للذكور ..</item>
        <item>8.	خمسة جنية طوابع بريد .. </item>
        <item>9.	عدد 5 ظرف جواب ..</item>
        <item>10.	المصروفات الدراسية للصف الأول 92.15 جنية ..</item>
        <item>11.دوسيه مُلون للشعبة كالآتي
شعبة أجهزة (أحـمـــــــــر)
شعبة تبريد ( أخـضــــر )
شعبة شبكات ( أزرق )
شعبة الآت ( أصـفــر )
شعبة تشغيل ( برتـقالـي )
شعبة سيارات ( أبيـض )</item>
        <item>مع تمانيتنا بالنــجاح والتوفيــق ,,</item>
    </string-array>
    <string-array name="roadtoinstit">
        <item>الطريق إلي المعهد الفني الصناعي ببنها</item>
        <item>لو راكب قطر انزل محطة بنها ومن قدام المحطة أركب عربية الرملة وانزل المعهد الفني الصناعي ببنها</item>
        <item> لو راكب عربية و هتنزلك في الموقف الجديد ببنها – اركب عربية لمحطة القطار – ومنها تركب عربية الرملة وانزل المعهد الفني الصناعي ببنها </item>
        <item>لو راكب عربية وهتنزلك في الموقف الجديد ببنها – اركب عربية ل الكوبري – ومنها تركب عربية عزبة الزراعة وانزل المعهد الفني الصناعي ببنها</item>
        <item>لو راكب عربية وهتنزلك في الموقف الجديد ببنها – اركب عربية ل الكوبري – ومنها تركب عربية عزبة الزراعة وانزل المعهد الفني الصناعي ببنها</item>
    </string-array>
    <string-array name="punishment">
        <item> العقوبات التي يتعرض لها الطالب في حالة الغش او الشروع فيه :</item>
        <item>1)	الحرمان من دخوله من باقي المواد ضبطه .</item>
        <item>2)	الحرمان من نتيجة العام . </item>
        <item>3)	الحرمان سنتان حسب الواقعة .</item>
    </string-array>
    <string-array name="shoulddone">
        <item>الواجبات المطلوبة من الطلاب اثناء تأديه الامتحانات :</item>
        <item>1.	إحضار الأدوات الخاصة به لأداء الامتحان .</item>
        <item>2.	عدم دخول اللجنة بأي ملازم او كتب او مذاكرات او التليفون المحمول . </item>
        <item>3.	عدم احداث شغب او شوشرة او التحدث مع الاخرين اثناء الامتحان .</item>
        <item>4.	عدم كتابة أي عبارات او علامات في ورقة الاجابة .</item>
        <item>5.	ضرورة الالتزام بتعليمات الامتحانات الموضحة مع إحضار مايثبت شخصية الطالب معه للرجوع إليها وقت اللجنة .</item>
        <item>6.	ضرورة الحضور لمقر اللجنه قبل بدء الامتحان بوقت كاف.</item>
    </string-array>
    <string-array name="recepent">
        <item>آلية استقبال الطلاب الجدد وتسجيلهم</item>
        <item>اولاً : يتم استقبال الطلاب الجدد من خلال بطاقة الترشيح والتأكد من كشوف التنسيق المرسلة من مكتب التنسيق</item>
        <item>ثانيا : يتم اخذ صورة من بطاقة الترشيح وصورة من المؤهل الدراسي للطالب المرشح وارسالها الي السيد مسئول التشعيب بالمعهد</item>
        <item>ثالثاً : يتم استلام كشوف التشعيب وإعطاء الطالب  استمارة كشف طبي بالوحدة العلاجية بالمعهد</item>
        <item>رابعاً :يتم إستلام اصول اوراق الطالب بعد الكشف الطبي وسلامته للشعبه المرشح لها واعطائه اذن دفع المصروفات الدراسية</item>
        <item>خامساً: يتم اعطاء الطالب الكارنيه الخاص بالمعهد وتسجيله بسجلات شئون الطلاب</item>
        <item>سادساً: الطلاب المحولين من وإلي المعهد يتم من خلال لجنة التحويلات  علي السادة الزملاء إتباع اعلاه ولكم الشكر</item>
    </string-array>
    <string-array name="rondtheinstit">
        <item>نشأه المعهد</item>
        <item>رؤية المعهد</item>
        <item>مدة الدراسة بالمعهد</item>
        <item>الوحدة العلاجية</item>
        <item>ادارة المعهد</item>
        <item>اتحاد الطلاب</item>
        <item>اقسام وخدمات المعهد</item>
        <item>التكافل الاجتماعى</item>
        <item>نظام الامتحانات</item>
        <item>مكأفات التفوق</item>
    </string-array>
    <string-array name="nashaat">
        <item>نشأة المعهد :</item>
        <item>ترجع نشأه المعهد الي عام 1965 حيث كان مركز تدريب تابع لشركة  بنها للصناعات الالكترونية (مصنع 44 الحربي  سابقاً) </item>
        <item>يلتحق به الطلاب الحاصلين علي الثانوية العامة  لإعدادهم إعداداً فنياً للعمل </item>
        <item>تم تغيير اسمه الي مركز التدريب  (خاضع لوزارة التعليم) عام 1970</item>
        <item>وأصبح اسمه معهد ، إعداد الفنيين الصناعيين للإلكترونيات ببنها و به شعبه واحدة
هي شعبة فئي لاسلكي </item>
        <item>وفي عام 1990 تم نقل المعهد الي مقره الحالي واصبح اسمه المعهد الفني الصناعي ببنها ويضم سبع شعب مختلفة وهي </item>
        <item>1) اجهزة الكترونية</item>
        <item>2)تبريد وتكييف</item>
        <item>3)ميكانيكا سيارات</item>
        <item>4)تكنولوجيا عمارة</item>
        <item>5)تشغيل وتشيكل</item>
        <item>6)شبكات كهربية</item>
        <item>7)ألات كهربية</item>
    </string-array>
    <string-array name="roayaa">
        <item> 	تحقيق التميز والريادة بتخريج كوادرفنية</item>
        <item>قادرة علي المنافسة علي المستوي المحلي والاقليمي والدولي </item>
        <item>وذلك طبقاً لمعايير الهيئة القومية لضمان جودة التعليم </item>
        <item>والإسهام في شراكة فاعلة للتنمية الوطنية وخدمات المجتمع </item>
    </string-array>
    <string-array name="darasakam">
        <item>مدة الدراسة بالمعهد  : </item>
        <item>سنتان وطبق نظام الفصلين الدراسين خلال العام الواحد والدراسة بالمعهد باللغة العربية فيما عدا بعض المصطلحات بالانجليزية </item>
        <item>الدرجة العلمية التي يمنحها المعهد  : </item>
        <item>يمنح وزيرالتعليم العالي خريجي المعهد شهادة دبلوم المعاهد الفنية الصناعية .</item>
        <item>القبول بالمعهد  :</item>
        <item> يقبل المعهد الطلاب الحاصلين علي الثانوية العامة علمي و الدبلومات الصناعية بكافة التخصصات وذلك عن طريق مكتب تنسيق القبول بالجامعات والمعاهد :</item>
    </string-array>

    <string-array name="wehdaalagyia">
        <item></item>
        <item>تقوم الوحدة بتقديم الخدمات الطبية للطلاب بالمجان وتشمل هذه الخدمات  :                                                         </item>
        <item></item>
        <item>اجراء الكشف الطبى على الطلاب المرشحين للمعهد من مكتب التنسيق واجتيازالكشف الطبى شرط قيد الطالب بالمعهد                                     </item>
        <item>اجراء الكشف الطبى على الطلاب المرشحين للمعهد من مكتب التنسيق واجتياز الكشف الطبى شرط قيد الطالب بالمعهد</item>
        <item></item>
        <item>الحالات التى تحتاج جراحة أو فحوص طبية أو أى علاج غير متوافر بالوحدة يتم تحويلها الى المستشفيات المتعاقدة مع الوزارة وهى :
        </item>
        <item></item>
        <item>1)المستشفى التعليمى ببنها</item>
        <item>2)مستشفى الرمد ببنها</item>
        <item>3)معهد الكبد بشبين الكوم</item>
        <item>4)معهد الكبد بامبابة القاهرة</item>
        <item>5)معهد الاورام بفم الخليج</item>
        <item>6)مراكز الاجهزة التعويضية</item>
        <item>الحالات الطارئة التى تم اجراء جراحات لها أو تم علاجها بمستشفيات خاصة ، يتم صرف تكاليف العلاج بعد تقديم المستندات ومراجعتها بمعرفة الوحدة العلاجية</item>
        <item></item>
        <item>الادوية غير المتوفرة بالوحدة العلاجية ويقوم الطالب بشرائها يتم صرف قيمتها للطالب بعد تقديم فواتير الشراء</item>
        <item></item>
        <item> صرف مساعدة لعمل نظارة طبية أو سماعة أذن بعد عمل بحث اجتماعى لحالة الطالب</item>
        <item>عمل أجهزة تعويضية للطالب فى حالة بتر أحد الساقين أو الذراعين ، وفى حالة شلل الأطفال وعجز الساقين أو بترهما يتم صرف دراجة بخارية مجهزة للطالب بالمجان</item>
        <item></item>
        <item>يوجد وحدة أسنان ويعمل بها أطباء أسنان لعلاج الطلبة بالمجان من خلع وحشو وخلافه</item>
        <item></item>
        <item>فى حالة الوفاة فى الحوادث يتم صرف مبلغ التأمين للورثة الشرعيين من الادارة العامة للرعاية الطبية بالوزارة عن طريق الوحدة العلاجية بالمعهد</item>
        <item></item>
        <item>الاشراف الطبى أثناء لجان سير الامتحانات حسب الجدول </item>
        <item></item>
        <item>نشر الثقافة الصحية وحث الطلاب على التبرع بالدم ومحاربة العاداتالصحية السيئة كالتدخين والادمان</item>
        <item></item>
        <item>المساهمة فى الاشراف الصحى على الكافتيريا وكذا الوجبات الغذائية المدعمة التى تصرف للطلاب</item>
    </string-array>
    <string-array name="adaretinstit">
        <item> إدارة المعهد  :</item>
        <item>مدير عام المعهد المهندسة / هنـاء سعيد محمد مصطفي</item>
        <item>وكيل المعهد لشئون التعليم المهندس / أحـمـد عبد العظيم رسـلان </item>
        <item>امين المعهد الاستاذ / أحمد الهـادي عبـد الـخالق</item>
        <item>رئيس قسم رعاية الشباب الاستاذ / عبد البديـع فهمـي حـرفوش</item>
        <item>رئيس قسم شئون الطلاب الاستاذ / شعـبان عبد العظيـم محمـد</item>
        <item>رئيس قسم الشئون المالية الاستاذ / يحـيى عبد المنعـم احمــد نايل</item>
        <item>رئيس قسم الشئون العاملين السيدة / نبيلـة ابراهيم راغـب</item>
        <item>رئيس قسم المخازن الاستاذ / يحـيى عبد المنعـم احمــد نايل</item>
        <item>رئيس قسم الخرجين السيدة / حمـدية عبد العزيـز عـلام</item>
        <item>رئيس قسم شئون التعليم السيدة / منـي صـابر السـيد العبـاسي</item>
    </string-array>
    <string-array name="ethadtalba">
        <item>اتحاد الطلاب</item>
        <item>يتكون اتحاد الطلاب من 7 لجان :</item>
        <item>1)اللجنة الرياضية</item>
        <item>2)اللجنة العلمية والتكنولوجية</item>
        <item>3)اللجنة الإجتماعية</item>
        <item>4(اللجنة الثقافية</item>
        <item>5)لجنة الأسر</item>
        <item>6)الجوالة</item>
        <item>7)اللجنة الفنية</item>
        <item>أمين الأتحاد يكون عضو فى صندوق التكافل الإجتماعى ولجنة الشكاوى</item>
    </string-array>
    <string-array name="departmentswservices">
        <item>اقسام المعهد والخدمات التي تؤديها للطلاب</item>
        <item></item>
        <item>قسم شئون الطلاب </item>
        <item></item>
        <item>1)استخراج الكارنيهات</item>
        <item>2)استخراج اشتراكات (القطارات ، الاتوبيسات ، الموصلات الاخري)</item>
        <item>3(تحويل الطلاب للكشف الطبي</item>
        <item>4)بيان القيد وبيان الحالة</item>
        <item>5)استخراج الشهادات المؤقته وبيان التقديرات</item>
        <item></item>
        <item>قسم رعاية الشباب</item>
        <item></item>
        <item>1)سم رعاية الشباب يعمل علي إشباع احتياجات الطلاب الجسمية والنفسية والاجتماعية والترويحية وغيرها ، كذلك اكتشاف المواهب المختلفه لدي الطلاب سواء كانت رياضية او ثقافية او فنية والعمل علي تنميتها وتشجيعها واستثمار طاقات الشباب بما يعود عليهم كل النفع
</item>
        <item>2)تنظيم الرحلات الترفيهية واقامة المسابقات الاجتماعية والفنية في الرسم والتصوير والبحث وغيرها</item>
        <item>3)عمل الدورات والمسابقات الثقافية في الشعر والزجل والقصة القصيرة وغيرها</item>
        <item>4)تقديم المساعدات المالية من صندوق التكافل الاجتماعي الفرعي بالمعهد</item>
        <item>5)تقديم الواجبات الغذائية الجافة للطلاب باسعار رمزية</item>
        <item>6)اقامة المسابقات الرياضية المختلفة في جميع الالعاب وكذلك الاشتراك في الرحلات والمعسكرات الشاطئية التي تنظمها الإدارة العامة لرعاية الطلاب والمجلس الأعلي  للشباب والرياضة اثناء فترة الاجازة الصيفية</item>
        <item></item>
        <item>مكتبة المعهد</item>
        <item></item>
        <item>تضم المكتبة العديد من الكتب والمراجع العربية والافرنجية في مختلف التخصصات</item>
        <item>وتقدم خدماتها للطلبة واعضاء هيئة التدريس والعاملين بالمعهد عن طريق الاستمارة الخارجية او القراءة بالمكتبة </item>
        <item></item>
        <item>قسم المخازن</item>
        <item>للحصول علي شهادة التخرج بعد انتهاء فترة الدراسة بالمعهد</item>
        <item></item>
        <item>قسم الخرجين</item>
        <item>للحصول علي الشهادات المؤقتة وبيان التقديرات وبيان النجاح</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="takafol">
        <item>أولا – يشكل مجلس ادارة صندوق التكافل الاجتماعى الفرعى بالمعهد من كل من</item>
        <item></item>
        <item>1)مدير عام المعهد  - رئيس مجلس الإدارة</item>
        <item>2)وكيل المعهد - عضو</item>
        <item>3)اثنان من اعضاء هيئة التدريس - أعضاء</item>
        <item>4)رئيس قسم رعاية الشباب - أمين الصندوق</item>
        <item>5)رئيس اتحاد الطلاب أو أمين اللجنة الاجتماعية - عضو</item>
        <item>6)اثنان من الطلاب من أوائل فرقهم الدراسية من ذوى الاخلاق والسعة الطيبة -أعضاء</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>ثانيا – يعقد مجلس ادارة الصندوق اجتماعات دورية للبت فى طلبات المساعدة والموافقة على مقترحات لجنة المساعدات الاجتماعية بخصوص الاعانات ويقوم بتنفيذ قرارات المجلس الجهاز الفنى والادارى من العاملين بقسم رعاية الشباب بالمعهد تحت اشراف أمين الصندوق</item>
        <item></item>
        <item>ثالثا – يشترط للحصول على مساعدة صندوق التكافل الاجتماعـى مايلى  :</item>
        <item></item>
        <item>1)التقدم بطلب الى قسم رعاية الشباب مستوفى البيانات ( يرفق بالطلب صورة البطاقة الشخصية للطالب + صورة الكارنية الدراس للعام الحالى + صورة بطاقة ولى الأمر</item>
        <item></item>
        <item>2)استلام استمارة البحث الاجتماعى واستيفاء بياناتها وختمها من الوحدة الاجتماعية التابع لها محل اقامة الطالب والجمعية الزراعية لبيان الحيازة الزراعية</item>
        <item></item>
        <item>3)تقديم ما يفيد وظيفة ولى الأمر ودخل الأسرة ومفردات مرتب ولى الأمر اذا كان يعمل بالحكومة أو القطاع العام أو بيان الحيازة الزراعية اذا كان ولى الأمر يعمل مزارعا أو شهادة ادارية بدخل ولى الأمر اذا كان يمارس عملا حرا أو بيان المعاش إذا كانت الأسرة تتقاضى معاش</item>
        <item></item>
        <item>4)يشترط أن يكون الطالب مستجدا فى فرقته الدراسية مالم يرى مجلس الادارة أن للطالب ظروف تبرر منح الاعانة</item>
        <item></item>
        <item>5)ألا يزيد متوسط دخل الفرد فى الأسرة عن حد معين يحدده مجلس الادارة</item>
        <item></item>
        <item>6)يتقدم الطالب بأوراق المساعدة بنفسة ولا يتم تقرير المساعدة إلا بعد مقابلة الإخصائى الإجتماعى</item>
        <item></item>
        <item>7)يتم منح المساعدة فى صورة نقدية أو فى صورة كتب دراسية</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="nzamexams">
        <item></item>
        <item>* يطبق المعهد الفصلين الدراسيين في العام الواحد وتجري الامتحانات لطلاب الصف الاول والصف الثاني للمواد التي تم دراستها في كل فصل دراسي</item>
        <item></item>
        <item>* يطبق المعهد  نظام المجموع التراكمي بحيث تكون النتيجة النهائية للطالب ف نهاية الصف الثاني هي مجموع درجاته الصفين الاول والثاني معاً</item>
        <item></item>
        <item>* الطالب الذي يرسب في مادتين في عاميين متتاليين ف الصف الاول يفصل نهائياً و كذا الطالب الغائب بدون عذر مقبول </item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>الطالب الذي يرسب في مادتين علي الاكثر في مواد الصف الثاني يعيد الامتحان فيها في دور اغسطس من نفس العام . الطالب الذي يرسب عاميين متتاليين في الصف الثاني يفصل وله الحق في الدخول لمدة عاميين بشرط ألا يتجاوز نصف عدد المواد </item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="surmokafa">
        <item></item>
        <item>يصرف لكل طالب حاصل علي تقدير امتياز – جيد جداً منحة تفوق بواقع 8 شهور عن العام المتفوق من المصريين الجنسية كما يلي :</item>
        <item></item>
        <item>120جنيهاً للطالب الحاصل علي تقدير ممتاز بواقع 15 جنيهاً شهريا</item>
        <item></item>
        <item>80جنيهاً للطالب الحاصل علي تقدير ممتاز بواقع 10جنيهاً شهريا</item>
        <item></item>
        <item>80جنيهاً للطالب المستجد الحاصل علي 70% فاكثر في الثانوية العامة بواقع 10 جنيهات لمدة 8 شهور </item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="feraa">
        <item>الفرقة الاولى</item>
        <item>الفرقة الثانية</item>
    </string-array>
    <string-array name="awlaexams">
        <item>أساسيات حرارة</item>
        <item>اساسيات هيدروليكية</item>
        <item>تك - كهرباء</item>
        <item>تك ورش الكترونية</item>
        <item>تك ورش ميكانيكية</item>
        <item>تكنولوجيا المعلومات</item>
        <item>تكنولوجيا سيارات</item>
        <item>رسم هندسى</item>
        <item>رياضيات</item>
        <item>سلامة وصحة مهنية</item>
        <item>فيزياء</item>
        <item>لغه انجليزية</item>
        <item>هندسة كهربية</item>
    </string-array>
    <string-array name="tanyiaexams">
        <item>أجهزة </item>
        <item>تبريد </item>
        <item>سيارات </item>
        <item>شبكات </item>
        <item>شعبة ألات</item>
    </string-array>
    <string-array name="booksstuding">
        <item>أختبار العناصر الالكترونية</item>
        <item>العدد فمجال التبريد</item>
        <item>الالكترونيات الصناعية</item>
        <item>التفاضل</item>
        <item>التكامل</item>
        <item>الحركة على خط وقوانين نيوتن</item>
        <item>الديناميكا الحرارية</item>
        <item>الرسم الفنى الكهربى</item>
        <item>الشغل والطاقة</item>
        <item>العناصر الالكترونية</item>
        <item>القياسات-عملى</item>
        <item>الكميات القياسيةوالمتجه</item>
        <item>تصميم الكترونيات</item>
        <item>حاسبات ومعالجة دقيقة</item>
        <item>دوائر الكترونية</item>
        <item>دوائر منطقية</item>
        <item>صيانة الحاسب</item>
        <item>قياسات وأجهزة</item>
        <item>محركات ومركبات</item>
        <item>مشاريع الكترونية</item>
        <item>مقدمه عن التبريد</item>
        <item>مكونات دائرة التبريد</item>
        <item>هندسة كهربية1</item>
        <item>هندسة كهربية2</item>
    </string-array>
</resources>
